[高級哨兵]記協認為運輸署電郵通知服務無異於設立通風報信機制

記者協會表示，運輸署1月2日起推出「發出車輛登記細節證明書」電郵通知服務，車主只要訂閱服務，當有人或機構申請查閱車主名下車輛證明書，運輸署會以電郵通知車主。記協認為，措施無異於設立「通風報信」機制，只要新聞工作者調查相關車輛，車主便可事先想辦法應對甚至聞風先遁，避過監察。

記協促請政府在查核車牌資料的申報選項中加入「傳媒報道」的用途，豁免此類車輛查冊的通知安排。

記協重申，查核車牌登記是記者一貫查證手法，不少關乎重大公眾利益的報道，包括政府高官僭建及選舉舞弊等事件，均透過查核車牌及查冊方式揭露，是發揮第四權監察社會重要途徑。

記協質疑，運輸署推出的新措施，是繼早前《鏗鏘集：7.21誰主真相》編導蔡玉玲就採訪作車輛查冊被控後，進一步打壓傳媒進行調查報道，同時亦削弱公眾的知情權。記協促請政府尊重採訪權，督促各部門開放而非收緊查冊安排。本台正向運輸署查詢。

Stand News 立場新聞

thSSponsao4rmed ·
港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲去年 11 月因查車牌被控「虛假陳述」，事發僅兩個月，運輸署再度收緊車牌查冊程序。
運輸署突然公布，由 1 月 2 日起提供新服務，透過電郵通知車主其車牌被人或機構查冊。署方晚上回覆《立場》指，該通知電郵會載列查冊人的名稱及申請目的，意味車主日後可掌握查冊者身份。署方又指，新服務推出首兩日已接 14 宗申請。
前立法會議員毛孟靜批評，車主個人資料已受《私隱條例》保障，署方新措施多此一舉，亦令因公眾利益而查冊的記者反遭「起底」，極不合理。記協批評署方尤如向受查者「通風報信」，令他們避過傳媒調查和監察。

cl7s

運豬署直屬狗屋

開巴士路綫個陣又唔見佢轉數咁快？

正苦全方位打壓記者

林鄭：第五權？

如果係班狗公開就無問題，柒婆依家不斷擺姿態同香港人講龍門任佢搬